[求明燈] 人工緊要 定 前途緊要

話說小弟做左兩年野
都係做緊銀行
機緣巧合之外收到其他銀行offer
人工加成70%
但係新工屬operation同由低做起

而係舊公司岩岩appraisal 完
條team長期缺人
我team head好睇我
出到面同老闆講要升我職
相信黎緊準備升職加人工
我估大約15%
黎緊再下年可能又有機會升職

依家就好頭痛
我想人工高d
但係又覺得有人睇住升職快好多
我應該點揀好

各位全能連登仔 請賜予高見

走啦 底薪緊要過一切
留低啦 難得有人照住 未來升職快好多

Cash is king

識人好過識字 完

本來幾錢 加70% 可大可小

加完之後過36k

後生一定係前途
係大公司打滾多幾年 盡量有幾高升幾高
人工唔加都盡升
到時再轉工 個title高過人
叫價自然高啦

我就認錢唔認人

200%認同 正路都係咁諗

除非你呀head係仆街
知你有offer話就升你留住個人
呢個情況就得你本人先知

我覺得結婚/生仔係一個轉折點
結婚生仔前就盡量整靚個title同cv
之後就盡高人工+穩定

fg兩年可以跳船有36k, ching你都有料下喎
其實你而家條team係邊個function,compliance個種？因為如果係專門野我會建議你唔好走，有咁高升咁高， at least 到m或者head你再跳個世界更加唔同
除非你話好等個70%開飯就無法

啊head未知我有offer嘅

不過我係諗依家人工上到36k
我如果係到等升職要起碼6年
所以先咁煩

留，同公司傾多d 錢

cash is king ,有offer威脅叫佢加到接近新offer都仲得

冇可能唔走喎
老細睇你都係假的

why not both. 同head講出面出+70%
between, 「下年可能升職」你都信？

屌你15% vs 70%都要問

開 offer 跟你上份工人工調整，就算你 title 高咪又係跟返之前嗰個人工比例嚟加

你肯定你個前途唔係高職位低人工咪得

唔知有咩好問，70%啦梗係

同感🤷‍♂️

前途可以當飯食？
錢袋左就係你
而且轉左亦未必冇前途

依家36K VS 等6年先升職仲唔知有無36K
比你到時真係升職再轉工可以叫高價，
倒不如36K之後再轉可能又變50K

70% 仲要諗

70%啊！

今時今日仲有人信:老細睇好你 呢句野

轉工

加7成都要諗係咪on9

70% for sure
ching有料 fm2年36k好難得
要珍惜 前途一片光明

70%

前途包括埋人工

最好梗係唔升職又加人工

梗係轉啦，仲諗乜撚
合理既轉工可以增大network
同埋你由低做起，某程度代表大把空間再上

又話新工屬operation同由低做起
又36K
真定假
Bank operation 要去到36K最少都manager grade

自己都講認錢唔認人 仲開po做嘜鳩

唔好信埋啲“好睇你”
天下第一大話
分分鐘一兩年高層換晒人
就無人知你邊個

過來人，你下下份工都係睇你下一份工
你有能力加70%
下下份都有能力轉再好ge 工

我做bank 都係3 年加左一倍多

Operation 低位有36k

70% 接左先
再等舊公司出多30%返返來
佢唔回頭都有70%

上司欣賞你既係工作能力同表現先會出到面推你上位

離開係左回來

你確定佢一定會升你？

人工同智商脫勾
70%仲要諗

同連登Fg 50k仲差一點

升完職加埋人工要轉

升完職加埋人工先轉

以前覺得前途緊要，但諗深一層，香港仲有咩前途可言？

打得工嘅大部分只係大公司隻棋，你想有咩前途？

你嘅出生已經決定咗你嘅「前途」

郭公子：港豬講前途，笑死我

當你而家22K
如升職加人工+15% (咁少?) 25K
新工: 37K

你唔走 25K有排先上到37K喎
我係你就同team head講
唔好意思 係鐘意而家份工 都好感激佢
不過出面加你7成 真係太吸引

好話唔好聽你新工做得麻麻地 做一年唔岩咪轉
你一轉又跟37k 再加上去架啦

ON9
你老細如果走人你咪渣都冇
錢就收左就係自己既

前途
你可以拎住個tittle 去第二度

同你老闆講有人挖角出多七成，睇下佢加人工留你定放你走囉

緊係要錢
做過野就知 公司可以幾仆街
一味話升升升 留住個人
到尾得個吉 又浪費幾年

70% 一定食啦
20-30% 應該都要TAKE
特別你做銀行
根本成行個個都係跳黎跳去

Risk 呀

JP, SocGen, HSBC都出到呢個價比entry level operation
UBS, GS呢d就40k都有

咁岩有機會啫
人脈好緊要呀

2019 team head:放心,我同左老闆講要升你職
2022 team head:等下啦,而家咁多人升職,係要少少時間
2030 team head:放心啦,我退休之後實係你上位
2050 team head:拿我就退休架啦,你自已醒醒定定

趕唔切啦
我連第二份bonus都等唔到
對面公司想即要人

你升職都要等6年先追到36k 咁都要諗？
就算title無咁好 你再下一份又咪睇你人工加

睇錢 其他乜春都假

銀行既title 就算吧啦 個q個都VP
反而係睇工作性質
如果原本份工作性質專d 就可以發展下
因為operation 真係無發圍空間

70%都要問
一打唔洗找

你肯定你同阿head都唔會比人炒先諗啦

升咗今次做多一年睇下點先，冇起色嘅拎住個名跳槽點都著數過呢家跳。

銀行根本就係睇你人工比title
你加左70% 再跳已經做硬manager grade
洗鬼係果度等升職咩

拎左36k你之後點都唔會低過36k!

你而家唔轉既話個potential loss有幾多先
人工同係一間公司既年資基本上代表左你既能力
你長時間underpaid只係你老細當你傻仔
title呢啲野跟本好死 比你作到個title好大 人工低又有乜意思

轉啦重使問

一定要走 越跳得多個價叫得越高
過多3-5年就可以等head hunt/等人喺LinkedIn俾offer你

轉 永遠轉工都係按上一份人工計

同一間公司每年最多加一成幾。有朋友做第二行
三年打三份工，人工已double，仲要最後係轉番第一份工同級公司

我唔轉，每年加15-20% 叫做加得唔錯，但真係差好遠。

梗係轉工啦 你新工低做起
但人工都36k even你再轉工/promote左
都at least 36k
但你留低係度 6年先36k
你果度唔見左幾多？
而且6年 你新工都做到m啦

見到呢個post想搭單講問下 ,各位巴打比個建議 小弟新工做左一年, 同部門既大多數年紀好大 ,同職位既50歲 ,個manager都50歲 ,diector就 60
咁director 知我電腦同英文唔錯 ，居然係三個人食飯既飯局同我講， 要我幫輕下個manager 仲叫我讀management，幫佢做下report 好似想升我咁， 變相將manager 削權咁 ,但個manager 聽到後就即時口啞啞 , 我就有d怕得罪左manager 好似博上位咁 ，佢之後就同其他同事講 提提我 叫我開會唔好咁多聲氣，話唔好成日係到多多嘴 我都頭痛緊點做

究竟積極咁發表比comment定
真係唔好咁多嗲？

點樣measure 個potential loss ??

不變應萬變

operation 2年經驗 36k
我想知咩post

但佢兩個有d唔岩 全體下屬支持manager
老闆就睇好director 而director而家就好似想搵我做佢兵仔 但如果咁我實得罪哂d同事

走啦
銀行唔需要講忠誠
衰D咁講，你話你呀Head睇你
但你出去跳多兩轉，隨時做番佢呀Head 啦

你係而家間公司做幾多年先有36k呀
當你2年啦，24個月
當你人工而家21k, 你呢2年咪搵少360k囉

你自己考慮啦，工作環境同同事都係考慮條件之一

話留果啲係咪未做過野，人工差大截即走啦戇鳩，樓豬又唔係做得耐，喺新公司再打拼仲好啦

無錯 話留果啲可能奶都未戒

應該咁講

舊公司
人工21k
每年加5%
升職再加10%
Bonus 每年4個月

新公司
大小小嘅銀行
36k
Bonus 每年半個月

同事都差唔多

再講，新工唔見得無前途
可能做落 錢途同 前途都會得到

冇錯
特別係今時今日
你阿頭點睇你都冇用
分分鍾成個dept一野cut晒都仲得
而且一個唔該，佢再上面要空降D世侄黎
你估阿頭保唔保到你
講到尾，佢係睇你就加左俾你啦
仲慢慢升，而且全部都係你估
另一邊就即加

自己計番年薪幾多啦
雇員雇主只係互相利用既角力
工作環境類似我係你就轉硬

即走啦，人工= 能力

你老細過多一排都可能跳槽，特別你係做銀行，金融界入邊一定係諗自己

出黎打工都係為錢
暫時將前途擺埋一邊
純粹向錢看
睇下你想要今日嘅一蚊定聽日嘅五蚊

睇下你錢搵錢嘅能力高唔高
如果你投資有道，好叻用錢去搵錢
咁當務之急梗係搵多啲本去滾雪球

但如果你唔投資
純粹係打工過活就梗係揀升職
等將來更有議價能力

錢途
有義氣應該要留

本身讀science下星期去見銀行工
希望好似巴打咁叻
18fg

邊間做risk 出到4個月b仔咁把炮

title靚，但底薪低，轉工都難叫得高價

其他巴打幫手答下

加辛唔等於加薪

魚唔過塘係唔會肥㗎

走，聽你咁講，你都未必肯定100%升到職啦（雖然話head同老闆講升你職）
一日未收到升職信都未咁老定。
如果一陣reject offer 舊公司又唔升你職，到時仲慘
但你話100%sure 升職，咁緊係留一留先

由低做都有36k，你肯定你做緊嗰份叫前途？

前途同人工都係新工贏撚晒

咁撚弱智都搵36k難怪冚港剷

數都唔識計仲學人做risk
做返operation吧啦

人工高左title低左先有前途
officer 37k vs manager 30k
梗係做officer 啦on99

下年有可能出現大跌市

所以人工緊要

轉工分分鐘都高人工過你個head點解唔轉
假設2份工都可以學skill再提升
咁一定要轉工啦

我咁睇係
新工operation
舊工係risk
兩者比較
前途後者好d嘅

轉啦
魚唔過塘唔肥

$$$$

人工已經等於前途啦，仲駛問

若然你大把錢你仲打工嗎?
答完呢條問題你會識揀㗎啦

揀70%做一年，然後入番原department做

香港唔係咁
仆街HR只睇你上一份工人工幾多

升70%咪又有前途又有錢囉

同意
HR只會睇上一份人工開價

啱
title低人工高，變相起步人工高咗，兼且責任少咗

睇人工，因為轉工時睇你上分人工幾多黎開俾你

升完職先走

的確係咁
但係轉多幾份工
跳個上限高左

As an employee, always go for cash

你要既所謂前途都係為錢
咁仲有咩好諗
轉左title跌之ma
title要黎把撚咩
情願做個高人工既junior
都咪做個低人工既"阿ger"啦

Money depreciates with time. 36K this year =\=36K 6 years later. That's why we have interest rate (according to some economics theories).

70%喇梗係

我係你我唔會轉
做operation 永無出頭呀, 幾高人工都係假, 都可以有人取代你
咁既年紀應該升到management先再諗其他

前途明明就同人工掛勾
反正你依家人工都應該唔算低啦
要考慮下未來邊份人工高啲

Operation 冇乜上升空間

70% 都要問？

其實 title 有乜用？
我成日同同事講笑咁講
我唔仲意title 叫清潔工人，但拎10皮一個月

你轉左過去做多兩年再跳多幾野, 返黎head住個team head都仲得

36000

要等6年先match 新工份人工，小弟都唔太覺ching你依家份工有乜前途

你依家轉，我當你柒極6年後都已經加到50k啦

拎新公司offer去叫依家間公司出retention offer
就算依家間公司加唔到70%, 點都好過得15%咁少

巴打 可唔可以留tg傾下 想入銀行做 問下意見

sorry 可能有小小睇錯6年先升職既意思
反正上面好多ching意見唔錯, 應該走， 除非你而家份工可以加50%

某間法資行請人定左ops analyst人工係36k
但聽講而間嘢做ops既人好多時跳出去要cut人工

你留低，過兩年你老細走咗，你點睇？

你老細講啫
到時又唔升又唔加人工
你吹得佢漲？

下年可能升你呢句9成很個講字
仲講現公司上期唔夠人
擺明呃你留低

升就應該升架啦
畢竟今年老闆對我嘅依賴明顯多咗好多
我走埋真係無晒人咁制
所以我都信

之不過升職人工加10%就......

你話7%就話考慮下jie

70% wor

老虎蟹都轉喇

打份工都講感情

你又知人地遲d升硬你?

一個唔好彩有咩事炒埋你

但多70% 你真係肯定新公司無伏先好

你唔好咁天真喇

老闆對你依賴明顯多咗好多

會唔會你諗多左

老闆既角度係公司無話無左邊個唔得

佢打滾商界 職場咁多年

會唔會無咗你 間公司就唔得阿

應該咁講
我真係走左咪要即刻請個第二個
況且現階段公司無任何同事識做modelling
所以我先咁講

一間公司無話無左邊個唔得架
講義氣你就輸了
唔好睇得自己咁高
同埋你點知新公司無前途呢

一定係轉工
唔好信上司
佢哄你係因為你依家有利用價值

梗係係舊公司

邊有人跳槽攞低人工

我寧願繼續做舊公司

有新公司出仲高嘅人工先考慮轉

Morgan S 請個fresh grad operation analyst 都出緊3x.... 即打邊間bank出手咁低

屌自膠

原來新offer出70%

傻先留

你唔係以為請一個識modelling既人咁難下話

照比信同自己開價 佢真係照你實會比到你開個價留你
唔開就有幾睇好你自己心照 直接accept另一個offer

我上年本身2x k, 搵到個offer 3x k
同左老細講只要加我一倍 我就會留低
最後真係肯加 人工加左而職一樣有得繼續升

Lm

做risk咁快上到36k，仲要咁junior

不過做生不如做熟，叫而家老細加60%
冇就走

想問各位大大
流程應該係點？
先簽約再遞信？

睇新工幾時返。急嘅咪補錢走人。

你係舊公司升多幾次都未有70%啦

咁點會差70%
avg monthly salary本身28k
新公司37.5
差35% 10k到
本身人工唔算差 留係大公司未嘗唔係好事

怕既就簽左先比信 有機會對面收番offer
有信心唔會收番就遞信先 之後要turn down呢份都簡單啲

我個case同background同你差唔多
16fg 上年收緊2x k
每年都係加10%左右
上年搵到個offer 3x k 但要轉field
之後遞信同佢講至少加我4x k我先會留
最後真係肯加比我 唔洗轉field但人工又更高左

你真係咁想留低同埋老細照你 就應該自己開價
至少都要同價先留
佢唔肯比既就自己心照佢有幾睇好你
我係遞信先

Fg 2年 36k

唔肯加就直接走 冇野要諗

做左兩年野既話我幾大都揀70%
第一 升職都係為左加人工 如果加人工唔升職就更加好
第二 36k唔少野 幾多人30歲前都拎唔到依份人工
如果你拎住36k再跳既話人地都會睇你人工多於title
第三 老細同上司既升職承諾唔好睇咁重 信3成好啦

樓主驗一驗腦
咁都要問

咁似我個case, 我做IT
由yr4開始做intern做到畢業轉做fulltime
Total做左2年幾
個老闆好鐘意我 keep住有加人工
後來搵到第2份 人工跳70幾%
但係果邊就最低職級，
留底就話年底會轉我title 同加人工30%
最後我都係走左，但仲未過試用

我個case就前途錢途都新果邊好d，所以都冇諗太多。但你sure轉左另一邊冇進升機會？始終base出得高某程度都證明間野出名/勁

嗱 過左檔先
之後繼續同前阿head friend 約下食飯飲嘢etc
前阿head有需要時 第一個就會搵返你
到時再諗

Hsbc出到36k俾entry lv ops? 邊個部門講黎聽下

你唔講咩行，咩位好難比較
追哂post就咁比較，
首先都無升70%，年薪計咪升左約60k
其次要考慮埋你係Risk升上去，再跳走，絕對唔止36k
上面大部份人比較都assume左你留低升上去之後做一世，但你其實仲可以Risk跳Risk
Ops 大家都知加價空間唔會高，亦無咩技術可言，bonus更加係少之又少

不過都要睇下咩行，咩名
如果本身已經係外資大行，我唔會走
不過應該都無咩大行Risk比得2xk
同時比到36k Ops 應該都係個堆投行，多個大名係CV要再跳走都唔難既，見過人係某瑞資Ops跳返去Risk
如果本身係細行跳大行，我會走

我覺得個director用你黎落個manager面，成60歲做到director點會連基本做人世故都唔識

我估compliance?

我都覺 所以諗緊到底要唔出聲定照平時咁
我一出聲 manager就覺得我撐director

現兜兜36K你唔要
攬個Title
你溝女人地都問你搵幾錢啦

仲要問啲咁低能問題！

未辭過

屌你都on9，咁都要問?

人工加成70%
但係新工屬operation同由低做起

出到面同老闆講要升我職
黎緊再下年可能又有機會升職

你仲有幾十年工打 前途一定緊要好多 留低好D
除非而家銀行升極都唔高/另一間有前途好多

如果老細真係器重你嘅
知你出面加到70%
佢點都加到4,50%去留你而唔係15%喇

人工顯示你能力

你可以渣住36k再轉再上

渣住21k等加10％？

同埋你有冇諗過你老世都可能會走

加70%比你由低做起？咁咪姐係低經驗但又高人工咁著數？同行內人8下穩陣，如果真係咁正就當然唔洗諗啦

如果你head睇重你 你應該同佢講 問佢應該點揀 佢話點就點！